記協: 以警方身分投訴不屬公眾投訴範疇 6宗投訴大部分涉及記者個別行為舉止 並非「不實或有違操守報道」

警察公共關係科總警司郭嘉銓，昨日向記者協會發信，要求處理6宗「不實或有違操守報道」投訴，涉及6間網上媒體，指控包括涉嫌派出未成年學生記者、向女警外觀發出冒犯評論、近距離拍攝警員容貌或印有警員個人資料的單張等。記協回信說，以警方身分投訴不屬公眾投訴範疇，6宗投訴大部分涉及記者個別行為舉止，並非「不實或有違操守報道」，但基於記協是專業的新聞工作組織，決定調查投訴個案，要求警方盡快提供相關報道原文、事件詳情、在場警員聯絡方法，以便跟進。其中，就有網媒派未成年學生記者，警方批評媒體罔顧記者人身安全。記協則質疑，學生記者該時處於大型商場，警方如何預知現場環境危險。警方又批評有媒體以「市民合力擊退落單警」為題，批評襲警的並非一般「市民」，而是罪犯。記協認為，沒有當場被捕、未被法庭定罪人士，記者難以判斷他們是否罪犯，亦質疑成為罪犯是否代表失去市民身分。

2020-07-21 21:27:35

要求警方盡快提供相關報道原文、事件詳情、在場警員聯絡方法，以便跟進

投訴

班狗唔會驚架

在場警員聯絡方法

記協則質疑，學生記者該時處於大型商場，警方如何預知現場環境危險

即刻出白卡

唔交名比人點投訴呀

內文唔睇 連標題都睇錯

記協認為，沒有當場被捕、未被法庭定罪人士，記者難以判斷他們是否罪犯，亦質疑成為罪犯是否代表失去市民身分。

交唔出就證據不足 交又驚俾人起底

推，記協撚狗咁撚

但基於記協是專業的新聞工作組織，決定調查投訴個案，要求警方盡快提供相關報道原文、事件詳情、在場警員聯絡方法，以便跟進

明知黑警係度無理取鬧，明知班popo係度發爛渣發細路仔皮氣，明知個投訴係垃圾係on9，都肯開case查，呢啲咪就係有水準，有學識，同專業既表現囉

點會好似班狗咁呀

無記者編號係查唔到架喎,資料不足呀

希望記者反映事實
唔係個個香港人都識分辨,
希望記者唔好先決定義左係便衣,
應該先決定義為疑似便衣,
唔想香港人保護自已變虐蓄

[1人1信] 要求記者協會對現場人士稱呼作出更正